<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zhouZ2N.github.io/</id>
    <title>ZZN&apos;s 周梓念</title>
    <updated>2020-06-08T06:49:56.110Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zhouZ2N.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://zhouZ2N.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>“和六律以聪耳，正七体以役心。”</subtitle>
    <logo>https://zhouZ2N.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zhouZ2N.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, ZZN&apos;s 周梓念</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网络冲浪指南]]></title>
        <id>https://zhouZ2N.github.io/post/wang-luo-chong-lang-zhi-nan/</id>
        <link href="https://zhouZ2N.github.io/post/wang-luo-chong-lang-zhi-nan/">
        </link>
        <updated>2020-06-08T06:45:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实没有什么指南<br>
只是最好多准备几个面孔<br>
并且都不要做出表情<br>
关于政治、态度和历史<br>
🔎</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《叫魂》]]></title>
        <id>https://zhouZ2N.github.io/post/lesslessjiao-hun-greatergreater/</id>
        <link href="https://zhouZ2N.github.io/post/lesslessjiao-hun-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T08:56:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“作为现代中国的前奏，叫魂大恐慌向中国社会的观察者们凸显了一个特别令人难过的现象：社会上到处表现出以冤冤相报为形式的敌意。叫魂案从一开始就带有这种令人不快的特性。……除了丑恶的嫉妒，还有无耻的贪婪……”</p>
<p>“一旦官府认真发起对妖术的清剿，普通人就有了很好的机会来清算宿怨或谋取私利。这是扔在大街上的上了膛的武器，每个人——无论恶棍或良善——都可以取而用之。在这个权力对普通民众来说向来稀缺的社会里，以‘叫魂’罪名来恶意中伤他人成了普通人的一种突然可得的权力。对任何受到横暴的族人或贪婪的债主逼迫的人来说，这一权力为他们提供了某种解脱；对害怕受到迫害的人，它提供了一块盾牌；对想得到好处的人，它提供了奖赏；对妒嫉者，它是一种补偿；对恶棍，它是一种力量；对虐待狂，它则是一种乐趣。”</p>
<p>“我们在这里所瞥见的，是否是一个已被人口过度增长、人均资源比例恶化、社会道德堕落所困扰的社会所遭遇到的一种道德报应？在这样一个倍受困扰的社会里，人们会对自己能够通过工作或学习来改善自身的境遇产生了怀疑。这种情况由于腐败而不负责任的司法制度而变得更加无法容忍，没有一个平民百姓会指望从这一制度中得到公平的补偿。在这样一个世界里，妖术既是一种权力的幻觉，又是对每个人的一种潜在的权力补偿……”</p>
<p>“‘受困扰社会’的特殊政治就是在这种情况下产生的。在帝制后期的中国，绝大多数人没有接近政治权利的机会，也就不能以此通过各自的利益相较去竞争社会资源。对普通臣民来说，仅仅是组成团体去追求特殊的社会利益便构成了政治上的风险。有时，人们便会到旧的帝国制度之外去寻求这种权力；其结果就是造反和革命。但对大多数人来说，权力通常只是存在于幻觉之中；或者，当国家清剿异己时，他们便会抓住这偶尔出现的机会攫取这种自由飘浮的社会权力。只有非常的境况才会给无权无势者带来突然的机会，使他们得以改善自己的状况或打击自己的敌人。即使今天，让普通民众享有权力仍是一个还未实现的许诺。毫不奇怪，冤冤相报（这是‘受困扰社会’中最为普遍的社会进攻方式）仍然是中国社会生活的一个显著特点。”</p>
<p>“……但在某些极不寻常的情况下，处于最高层的官员们显然仍可能运用某些为任何政府都必须遵守的最高准则来限制君主的专制权力。要做到这一点，他们就不能把自己仅仅看作是为某一特殊政权服务的臣仆。这样的自信，只会存在于那些相信自己是文化传统当仁不让的继承者的人们身上。在中国帝制后期的政治生活中，即使在最高的行政层次，具有这种胆识的人士已属凤毛麟角。一个半世纪后，当帝制垮台而滋养这种精英自信的社会和文化制度也随之崩溃以后，这样的胆识也就变得更为稀缺了。</p>
<p>没有人会哀悼旧中国的官僚制度。即使按照当时的标准，它所造成的社会伤害也已超出了仅仅压碎几个无依无助的游民踝骨的程度。但不论是好事还是坏事，它的特性却可以阻挡任何一种狂热。没有这样一个应急的锚碇，中国就会在风暴中急剧偏航。在缺乏一种可行的替代制度的情况下，统治者就可以利用操纵民众的恐惧，将之转变为可怕的力量。生活于我们时代的那些异见人士和因社会背景或怪异信仰而易受指控的替罪羊，便会成为这种力量的攻击目标。<br>
没有什么能够伫立其间，以阻挡这种疯狂。”<br>
👻</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《在细雨中呼喊》]]></title>
        <id>https://zhouZ2N.github.io/post/lesslesszai-xi-yu-zhong-hu-han-greatergreater/</id>
        <link href="https://zhouZ2N.github.io/post/lesslesszai-xi-yu-zhong-hu-han-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T08:34:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>余华的文字一直像一把尖刀，锋利到无可附加。而读罢此书，我才知道，这把刀上涂满了重口味的毒药和食品残渣，随意插到我的体内就会有一种无法复制的疼痛和恶心。<br>
由于时空的交错性，这本书必然不会是使人印象深刻的一本故事书，一本故事书或者说小说应该带有的是故事的连续性和引诱性。这本书的引诱性不足，只有那些荒诞的下一个情节是吸引读者的快速食品。<br>
不读到最后，慢慢回味之前的情况，是抿不出《在细雨中呼喊》的意味的。<br>
<em><code>** 新娘被公公调戏，美其名曰看成色。荒诞却有渗透着角色的独特心理；少年强奸老太，则进一步的表达了世间难以存在的荒谬。**</code></em><br>
当成熟的性与不成熟的人性相撞，如果不把他们施加外力以剥离，例如，作为一个社会人的克制能力，是无法使性达到其作为性所想要达到的真正目的的。而性意识在余华笔下框架内有选择、有理由的错乱使得小说有趣起来。<br>
而死亡，则是余华小说中无法避开的柱子。借助着这一没有人能够讲清楚来龙去脉的生物存在形态，用“死”的人，描绘着“生”的人，而没人知道这个“生”的人在下一瞬间会不会被用来描绘另一个“生”的人，陷入永恒的死亡。当拿着父亲的尸体即作为变卖的资产，也作为防身的武器，闭眼的罗汉就变成了呆滞的萝卜，一边用来交换商品财务，一边在自我啃食。而不孝子孙广林在无数个期待父亲死亡的瞬间后，流出的泪水，没人知道是孝的迸发，只知道孙有元经历了无数个被亲生儿子惨淡对待的日夜后，在儿子和自我的期盼里长眠。</p>
<p>故事的可能性太多，交杂了时代背景，人性，社会环境与个人经历等等，才会有那么多正常得再不过的人做出一个又一个荒诞至极的事情。关键在于，这些荒诞之事，好像在那个情况下，本该发生，荒诞沦为了正常通俗，使得正常的东西却沦为了荒诞。<br>
<img src="https://zhouZ2N.github.io//post-images/1587631127071.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的膝盖中了一箭]]></title>
        <id>https://zhouZ2N.github.io/post/wo-de-xi-gai-zhong-liao-yi-jian/</id>
        <link href="https://zhouZ2N.github.io/post/wo-de-xi-gai-zhong-liao-yi-jian/">
        </link>
        <updated>2020-04-23T08:25:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>4月21日我基本上被确诊了前叉韧带撕裂，这是我有生以来受过最严重的的伤。😔<br>
只是在一个多月前我倒地不起，我就意识到了我的不幸。<br>
接下来会进行重建手术，那将耗费大量的时间、金钱和精力。<br>
但愿我能微笑着走过去。❤️</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://zhouZ2N.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://zhouZ2N.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-04-01T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小网站呀，很高兴遇见你！🤝😄</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站-about">🏠 关于本站 ABOUT</h2>
<p>Z2N的个人主页</p>
<h2 id="博主是谁-who">👨‍💻 博主是谁 WHO</h2>
<p>某高校在读无名学生</p>
<h2 id="联系我呀-contact-me">📬 联系我呀 CONTACT ME</h2>
<p>QQ：542510268 微博：梓哟喂</p>
<h2 id="b站-bilibili">⛹ B站 BILIBILI</h2>
<p>热心市民zzn</p>
<h2 id="找到我-find-me">🗿 找到我 FIND ME</h2>
<p><em>网站底部</em></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>